寒氣迫人！周末氣溫急降 跌8°C凍足6日

天氣仲未暖定，又嚟再凍過！天文台預料周五(15日)最高氣溫達22度，但周六(16日)最低氣溫急降至14度，即急降8度！寒冷天氣預計由周末持續至下周四(21日)，凍足6日，大家小心保暖，迎接冷鋒殺到。

天文台表示，一股達強風程度的偏東氣流會在未來一兩日影響廣東沿岸，該區多雲及有幾陣雨，一道冷鋒會在周末抵達華南，與其相關的強烈冬季季候風會在隨後數天為該區帶來寒冷的天氣。

根據最新九天天氣預報，明日(13日)至周五的氣溫較暖，氣溫介乎18至22度，首兩天多雲，周五部分時間有陽光。隨後數天氣溫和相對濕度開始下跌，至周六部分時間有陽光，日間乾燥，氣溫下降至最低14度。

下周日(17日)及周一(18日)再進一步降溫，最低溫度只得12度，其後三天最低氣溫亦只得13度，其中下周三(20日)的最低氣溫，由昨日預測的14度，天文台今日再下調預測，降至13度。預測寒冷天氣持續至周四(21日)，而周日起至下周四均天晴乾燥，要注意保暖及保濕。

另外，天文台指位於菲律賓以東海域的低壓區正為該區帶來不穩定天氣。而日本氣象廳於中午發布烈風警報，預料位於菲律賓以東海域的低壓區，或於未來24小時內形成熱帶氣旋，並逐漸移向菲律賓。新一個熱帶氣旋將按命名表名為「啟德」。

人口大清洗

涷死廢老

點解冬天仲咁熱

又唔係得8度
搞到我都仲未敢攞件羽絨出嚟着

又用一日嘅最高氣溫比另一日嘅最低氣溫

爽呀

近年幾時降溫

點解今日仲咁凍